金門向中國買水 售價是台灣自來水11倍

[url]
[/url]

日前金廈正式通水，台灣與中國雙方就「典禮」、「儀式」產生爭執，國台辦主任劉結一甚至在致詞痛批「無理取鬧」，還說通水是在照顧金門人，但民進黨議員王定宇今（6）日在三立《鄭．知道了》表示，中國賣給金門的河水，1度是9.86元，但台灣的自來水售價是1度9.2元，大罵「你現在跟我說『我在照顧你金門人』？」

王定宇指出，金門通水的整個工程費用是13.5億元，中央政府占其中85％，地方僅占15％，且工程期橫跨馬、蔡政府，中間也並沒有被阻擾，通水也沒有出現問題，不過台灣、中國雙方對於儀式、典禮卻有不同的政治理解。

王定宇表示，通水計畫2015年與中國簽約時，賣來的河水一度(噸)是9.86元，而台灣自來水公司跟水利署的水庫買河水，售價一度僅0.9元，相差約11倍；而台灣的自來水一度大約是9.2元，中國賣來的河水（原水）竟然比處理過後的自來水還要貴。

除此之外，王定宇更指出新加坡向馬來西亞買河水，價錢大約是一度0.08元台幣，與中國賣給金門的售價相比，大約相差123倍，因此大罵「基本上，我也不會講中國過份，在商言商，你要買我就賣你這個價錢，所以你是在做生意，你現在跟我說『我在照顧你金門人』？」認為中國在賣水上做文章很沒道理，主持人鄭弘儀聽聞後也當場怒批「這樣哪有照顧啊！」

但係平過東江水喎

啲輸水管夠唔夠闊俾大陸士兵潛去金門攻打台灣？

台仔唔問下東江屎水多少錢？

要塞總係從內部攻破

金門 大陸要比番佢都得 得番歷史意義

金門洗撚攻打
公投回歸都實贏

可以連金門係邊都唔知

2016年太陽花學運之後嘅總統選舉
全台灣都係民進黨大勝
國民黨冇1個地方得票過半

但係金門泛藍加埋仲係得票82%
香港啲新移民投建制派都冇咁高比例
國民黨24,327（66.10%）
民進黨6,626（18.00%）
親民黨 5,852（15.90%）

金門係一個好過引ga地方，廈門坐船幾個鐘就到，一上到去，同台灣本土真係好似，金門中心金門車站，7-11，所有野同本土都好似，有機場有碼頭，但同廈門只係隔離 好撚過引

兩條女都俾人姦緊
竟然有一個同第二個講你未算最慘 我連屎眼都俾人開緊埋

有人以為金門係去台灣必經之路
攻台必須先攻佔金門

我有個問題，金門明明由台灣管，點解會無啦啦可以擅自同共匪傾供水？台北嗰邊講到明反對大陸供水金門，點解金門仲可以同到大陸傾得成？係咪即係代表台灣已經控制唔到金門？金門名義上台灣管實際已經歸咗大陸

一粒鐘都唔使

但係金門除咗國號叫中華民國
邊忽同台灣似
咪玩啦

台美防禦條約一早唔包金門馬祖地區

金門人去美國國籍係China
台灣人係Taiwan

我本身進台北，經常去大陸做野，真係好似，特別係連小店都好似

當年金門炮戰
美軍唔會登上金門
美艦亦唔會靠近金門
因為金馬係中國領土

台灣人自己都話去金門當兵係金馬獎

證明歷史對城市發展嘅影響
同一個政權發展出嘅城市會好似樣

廈門坐船去金門駛鬼幾個鐘
跟去長洲差唔多
天氣好 金門可以望到廈門
從台灣高雄坐船去金門就要大半日

你當金門人傻的嗎？

咩事，知唔知金門1991年解嚴之前同台灣人唔可以自由來往

即係佢哋處於同一政權先至27年

阿扁年代已經開始
台灣唔想要金馬
從金馬撤軍